<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://sq1110.github.io</id>
    <title>费尔维克酱的记录区</title>
    <updated>2023-02-22T14:41:36.432Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://sq1110.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://sq1110.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>随便乱写，图一乐</subtitle>
    <logo>https://sq1110.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://sq1110.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, 费尔维克酱的记录区</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记一下怎么更新gitlab]]></title>
        <id>https://sq1110.github.io/post/ji-yi-xia-zen-me-geng-xin-gitlab/</id>
        <link href="https://sq1110.github.io/post/ji-yi-xia-zen-me-geng-xin-gitlab/">
        </link>
        <updated>2023-02-22T06:38:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>下次忘了可以查</p>
<ol>
<li>找到文件夹右键git bush</li>
<li>登录 git config -- global user.name &quot;xxxx&quot;</li>
<li>git config -- global user.email &quot;xxxx&quot;</li>
<li>git clone http....</li>
<li>然后改好文件</li>
<li>git add .</li>
<li>git commit -m &quot;xxxxxxx&quot;</li>
<li>git push</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于pandas分类筛选数据]]></title>
        <id>https://sq1110.github.io/post/guan-yu-pandas-fen-lei-shai-xuan-shu-ju/</id>
        <link href="https://sq1110.github.io/post/guan-yu-pandas-fen-lei-shai-xuan-shu-ju/">
        </link>
        <updated>2022-12-17T07:39:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>因为太菜了，所以想了想还是记下来吧，下回好查<br>
脑子一抽忽然想看看自己导随的数据（？），基于的是大佬的导随记录器的记录，但是用excel看着不爽所以搞了一下<br>
比如我想把DPS和奶妈的记录拆开，但是记录是只有职业，没有职能的，所以我用了点笨办法去筛……<br>
因为我只拿这四个d打过导随所以只写了写四个（回头有再加）</p>
<p>dps = data[data['职业'].str.contains('RDM|RPR|SAM|SMN')]</p>
<p>这样就可以只筛选我拿赤魔、镰刀哥、萨姆来和召唤打过的次数了（）<br>
然后统计次数我用的numpy的unique的return_counts，总觉得有更好的</p>
<p>name,count= np.unique(dps['名字'],return_counts = True)<br>
pd.DataFrame({'Name': name, 'Number':count})</p>
<p>我实在不会用这个排版，而且好像这个模板也不能用markdown了？……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[通关了DQ9]]></title>
        <id>https://sq1110.github.io/post/tong-guan-liao-dq9/</id>
        <link href="https://sq1110.github.io/post/tong-guan-liao-dq9/">
        </link>
        <updated>2022-12-10T19:25:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>❗️剧透警告</p>
<p>说个题外话，FF算上外传，我玩过的里面我最喜欢的一作可能是FFT，然后是FF4和FF9，不过要我说哪作系统我最喜欢的话，我大概会选FF5？因为我蛮喜欢职业系统的，而且这作也没FF12那么肝（）<br>
这作就是DQ67有的职业系统加上了DQ8的技能系统，再加上一些比较适合联机的要素，然后变得更肝了…因为这一作的职业等级是=人物等级，而每个职业的职业等级都不一样，转职后角色属性就变得和一级一样了（当然因为有被动技能和装备，所以还是高的），比BG12转的还彻底（虽然这好像也没啥可比性）。而且战斗后，低级角色也就拿其他角色几分之一的经验，转了之后，不去刻意刷级，一段时间内这个角色就变得没啥用…然后有些职业还是游戏后期才能拿到的，拿到还是要练一段时间的（）另外这游戏DQ大部分和正作一样，我感觉蛮缺钱的。<br>
但是这作我比较喜欢的地方就是能换装，虽然DS的画面比较一般，而且这游戏没有幻化的系统。但是龙骑套还挺帅的，我还硬穿到了结局…这个DQ11取消了（只有一部分衣服有外观）我觉得还有点遗憾的……<br>
最终我通关的时候是30多级，BOSS有一招可以秒我满血的奶妈和法师，过的那把是运气好，就出了一次这招，然后还给我奶妈剩了10点血，只把法师秒了，而且也没怎么出冻结波动。<br>
剧情给我印象比较深的，一个是娃娃那里（想到玻璃假面里面有一个类似的故事，所以这是不是有什么出处啊），一个是石头村（看到石头村的时候其实我觉得有点……恐怖，然后看到具体剧情之后，就想到另一个游戏，结局是女主终于归乡，然而故乡已经空无一人了，但是最后女主还是孤身一人留了下来）。主角成为人类那里如果要是演出做好一点的话，应该还会给人留下挺深刻的印象的，现在就感觉虽然俩人稍微劝了全，但是主角没啥犹豫一口就吃了。最终boss黑化的理由蛮俗套的，虽然也比较合理吧，最后我还以为他又要有个四阶段，结果直接就是一个很标准的被救赎了的结局。然后这个最终BOSS的实力也蛮奇怪的，也没解释为什么能把神界都给掀了，然后好像也没解释为什么主角可以打过他（比如说加个什么大家的感谢之情汇成了什么什么，然后把boss削弱了一类的。我印象中好像是没提？）<br>
最后女神出现，说天使的任务已经结束了，所以都变成了星星，而主角因为已经成了人类了，所以被留在了人界。看完觉得天使就是那对父女打赌的工具……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[通关了旗帜传说1-3]]></title>
        <id>https://sq1110.github.io/post/tong-guan-liao-qi-zhi-chuan-shuo-1-3/</id>
        <link href="https://sq1110.github.io/post/tong-guan-liao-qi-zhi-chuan-shuo-1-3/">
        </link>
        <updated>2022-11-25T19:05:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>##应该是没有什么严重剧透，但是还是提示一下吧。❗️小心剧透❗️</p>
<p>其实很久之前就通关了1-2，后来突然懒得玩了，就放了一段时间，然后这两天把3通关了。流程很短，一部十几个小时，三部加起来四十个小时，三个加起来和通关一个游戏差不多了。这个游戏的选择会影响很多角色的存活（全流程无人死亡是比较难做到的），然后角色死亡就真的死透了，后面剧情就没他了，而且他的所有资源都消失了。甚至主角都是可以死的，死了会换个主角继续游戏。</p>
<p>从1到2再到3，战斗系统还是有改进的。第一部特别朴实，基本上每个角色只有一个主动技能，甚至到游戏流程跑了差不多小一半了才有奶妈，而且这个游戏的奶妈是只能回盾，不能回血的。在第三部才有了回血，但是会有副作用。不过这个回血可以突破血上限的（女巫的我不知道，另一个是可以突破上限的），然后这游戏攻击=血量，所以用了可以加攻，第三部最终boss我选错选项，结果要打三场，最后就是靠把盾女加到23血过的（她盾掉光之前基本不会掉血，盾又很厚）</p>
<p>第二部开始角色有了第二个（可选的）技能，某些角色的优势就小了很多（比如让队友先行动的那个巨人），某些角色变得更强势了。不过我觉得这个让很多职业变得更同质化了，不过本来也是几个人里面选一个带，这样喜欢谁带谁也挺好。另外我感觉第二代特别缺钱，结果很多角色虽然人头数字够了，但是钱不够，所以也没办法升到满级，甚至还是吃的第三部保底。</p>
<p>第三部多了称号系统，还有了更多职业和效果更复杂的技能（比如更接近于近战法师而不是单纯奶妈的角色），几个奶妈的技能差距也不小。</p>
<p>我觉得这个游戏的氛围渲染还挺好的，剧情基本就是一直逃难，然后后面无处可逃了就是守城。一代时候后期食物真的紧张，钱很多都拿来买食物了（然而还是不够），到最后一章的时候到城内弹尽粮绝，结果还得去做主线，才会给够补给。2和3代补给方面倒是宽松了不少。</p>
<p>2结尾到3开头的剧情，我怀疑我是不是跳过了什么，之前哪里讲了埃温德的事情吗……2结尾就打个单挑，忽然就结束了，而且这个单挑也特别突然，前面只是说了艾弗几个人去解决问题了，然后突然过了几章这几个人就在我不认识的地方了…不过看了3代的各种介绍之后，和后面倒是也能接上。三代巨人主角这边就是在聊天讲故事和赶路战斗，人类主角就是守城，像是一二部到哪个哪个石头然后讲背景故事的剧情少了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最近在玩皇骑2的重置]]></title>
        <id>https://sq1110.github.io/post/zui-jin-zai-wan-huang-qi-2-de-chong-zhi/</id>
        <link href="https://sq1110.github.io/post/zui-jin-zai-wan-huang-qi-2-de-chong-zhi/">
        </link>
        <updated>2022-11-14T14:13:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>说实话，这个重置第三章的数值给的是真的高啊。。<br>
❗️剧透警告<br>
❗️❗️个人主观警告<br>
❗️❗️❗️有对某角色不喜欢的发言警告！<br>
先行道歉。。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>说实话，这个重置第三章的数值给的是真的高啊。。<br>
❗️剧透警告<br>
❗️❗️个人主观警告<br>
❗️❗️❗️有对某角色不喜欢的发言警告！<br>
先行道歉。。</p>
<!-- more -->
<p>11.16<br>
卡在第三章C线救大姐打奥兹那关了，BOSS一动就可以让一个或者几个脆皮残了，然后还是低打高，BOSS还是个法师无视高低差（但是你爬不上去）。然后他本人也很硬，必须集火可能才能在2轮左右死（但是根本打不着）<br>
只能跑去大森林抓龙了（本来懒得抓怪的，命运之轮通关的时候我也一个魔兽单位也没用）</p>
<p>说实话前面单挑莱奥纳多就已经挺离谱了，但是毕竟可以风筝，地面也基本是平的，所以也无所谓</p>
<p>另外吐槽一下，C线的主角就像是被莱奥纳多钦定了一样（其实应该可以说就是吧），甚至路都铺好了，就差人来了。。其实想想三条线都是他帮了主角一把，L线也是帮主角刀了估计主角也想刀的公爵，某种意义上讲也算是一种贵人了</p>
<p>11.17<br>
第三章救大姐那关打完了，练到了25级，还抓了三条龙，结果真打的时候龙忘了上了（对，笑死），只把奶妈换成了魔兽使，最后就过了，虽然还是强杀boss过的<br>
城内打奥兹玛姐弟那关，这回上了一条龙，龙真的很肉，而且因为道具回复是百分比，所以没血丢个道具就完美复活了。就是说实话，吃药的钱还没挣的钱多，真的穷死（然后我就知道了怎么刷钱）<br>
第四章，男主真的好多姐姐啊。。虽然是天降，但是其实也是天降系青梅竹马。另外四姐声音我还挺喜欢的。<br>
说实话中学时候玩就觉得姐姐挺莫名其妙的，现在还是觉得姐姐很莫名其妙。。我觉得我能明白她什么想法，但是我觉得吧，如果她有种被控制或者想脱离的感觉，或者她有一点认同罗迪斯或者暗兰的想法，我都觉得她起码是思考过的，现在感觉她就是纯粹摆烂，就毁灭吧爱咋咋地那种心态。<br>
而且我觉得她另一个挺奇怪的地方就是，她觉得神父不是她生父所以就对神父没感情。但是剧情里面看起来，神父也对她还挺好的，当初神父要是公开了她的身份，那就是把她往风口浪尖推，对她来讲其实更残忍。。神父也没说德尼姆是亲生的就不待见养女。。虽然一般讨厌一个人也不需要太多理由吧，从神父的遗言来看，估计他是觉得国家的利益大于个人，可能卡秋娅就比较讨厌这个吧。虽然这个只是我非得瞎找的理由，游戏里面只给了不是亲爹一个。<br>
我坦白了，其实我就是好馋主角专职的强度（如果不影响主角专职的话，那就没啥好纠结的了，多一个人当然是多多益善咯。虽然现在来看，基本大伙好像选了主角专职的多，也没特别纠结的），但是RP的话，主角肯定是不想姐姐死。虽然也不是完全不理解，但是还是喜欢不太起来这个角色的塑造，明明应该是二号/三号主角，但是却让人觉得删了和主角的感情就没啥了。维斯的话，就感觉丰富很多（虽然C线和L线的不同表现就跟两个角色一样）。。</p>
<p>11.18<br>
暗兰这关乌泱泱一堆人，不过我觉得暗兰数据还行，虽然很硬，但是打人好像没门口那位痛，这关的敌人好像也比较脆，也可能是我适应了，也可能是我因为有钱了所以给每个队友都做了一个加str的戒指。<br>
打完暗兰就要选选项了，想了想决定蒙一个，我只记得第一个选项了，第二个选项是朦朦胧胧有点印象（）最后蒙对了。现在继续看下去，感觉姐姐如果把病娇弟控这个属性去掉的话，其实也不能说啥也没有。。后面成长还是有的，只能说玩家不一定给她成长的机会就是了。。（都怪主角专职太强了）<br>
（想到深渊传说的主角卢克，出事了男主推锅那里，女主说的一句“我以为你起码还有点优点”也是我的感想。。虽然我也觉得那件事，在座的各位有不少都得背一部分锅。。后面就觉得女主真的是跟妈妈一样。。这么对比了一下，感觉姐姐还好一点。。<br>
（现在觉得一个原因就是白兰和暗兰谈人生那里，后面突然插入一个姐姐病娇发言，观感就很微妙。第一是感觉她对白兰哪怕一点感情都没，甚至看人受苦一点波澜都没（起码第一章还说了不希望有人受伤还是什么的），第二是和前俩对比就觉得她在摆烂。。虽然要是表现的波澜多一点，就跟晓女的米卡娅一样了。。所以我觉得这里她不出场，或者只是进屋看一眼白兰然后一副心死了的表情，然后她在其他地方说那段病娇发言，比如捅主角一刀那里，对我来说，感觉可能会好一点。。<br>
说起来，主角居然可以转海贼，虽然不怎么符合人设（下岗英雄再就业），但是感觉还挺帅的，如果完全不在乎强度的话，很想让主角拿个铳然后转海贼（然后自我介绍就说，“我是这个故事的主人公”，虽然主人公是空贼啦。</p>
<p>11.22<br>
通关啦<br>
结局讲了很多队友的结局，不过C线很多队友结尾就是去隐居了，包括主角（感觉主角不跑会很麻烦<br>
最终BOSS感觉有放不完的范围恐惧，我开始以为他是有一定行动规律的，比如隔了几个回合放一次群体恐惧，后来发现根本不存在这种事情，他估计是有蓝就可以放，然而蓝根本用不完。最后还是开命轮SL了不少地方，道具也没带好，忘了换掉圣水了，而且第一场其实我觉得完全可以直接强杀boss。<br>
psp版玩的时候我好像最终战只上了很少的人，然后用主角的减伤+反击弹死了对方。</p>
<p>吐槽一下，最近事情其实很多，但是却一直在摸鱼。。就感觉最近什么都不想干，进入了一个奇怪的emo期。。好想摆烂哦（躺平</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>